前年9.29金鐘衝突 夏慤道案逾40名被告共分拆4案 分別於2022年6月至11月審訊

#西九龍裁判法院第三庭 (暫作區域法院)
#胡雅文法官
#提訊
#0929金鐘

【第一宗案件】
D2:范(30)

控罪：
暴動

詳情：
被控於19年9月29日，在金鐘政府總部外一帶，與夏慤道暴動案的被告及其他身份不詳的人參與暴動

控方上次聆訊表示D1已潛逃。

【第二宗案件】
D1:馮(39)/ D2:張(21)/ D3:張(18)
D4:張(23)/ D5:何(25)/ D6:謝(20)
D7:*(15) / D8:林(18)/ D9:莫(33)
D10:楊(20) / D11:歐陽(41) / D12:古(27)
D13:*(15)/ D14:馮(26)/ D15:*(14)
D16:*(14)/ D17:李(24)/ D18:黃(35)
D19:黎(20)/ D20:江(25)/ D21:曾(24)
D22:黃(20)/ D23:張(20)/ D24:*(15)
D25:何(19)/ D26:鄭(18)/ D27:梁(16)
D28:洪(25)/ D29:陳(19)/ D30:謝(21)
D31:譚(21)/ D32:李(21)/ D33:劉(28)
D34:劉(29)/ D35:陳(20)/ D36:邱(23)
D37:林(21)/ D38:李(22) / D39:林(22)
D40:謝(27)/ D41:陳(27) / D42:游(22)
D43:蘇(21)/ D44:何(22)

控罪：
(1)D1-44暴動
(2)-(6)D22/28/34/42/44襲擊在正當執行職務的警務人員
(7)D29管有攻擊性武器

詳情：
(1)D1-44同被控於19年9月29日，在金鐘夏愨道政府總部外一帶，與其他身份不詳的人參與暴動
(2)-(6)D22/28/34/42/44各被控於同日同地襲擊在正當執行職務的警務人員，分別為A、B、C、E、F
(7)被控於同日同地管有攻擊性武器，即一個可發出鐳射光束的裝置

上次聆訊：

兩宗案件合併後再分拆出四宗案件：

‼️D16及D24認罪‼️
答辯及判刑聆訊定於2021年5月17日0930時區域法院。控辯雙方需要聆訊前不少於3個工作天呈交文件及求情陳詞等。

(新分拆)案件①
D6/7/9/10/15/21/22/33/34/38/42/案件一D2
審訊聆訊：2022年7月13日至8月30日，共35天中文審訊
審前覆核：2022年6月10日0930時

(新分拆)案件②
D5/13/18/19/20/28/29/44
審訊聆訊：2022年9月5日至10月18日，共30天中文審訊
審前覆核：2022年8月1日0930時

(新分拆)案件③
D2/3/4/8/14/25/26/27/30/32/43
審訊聆訊：2022年6月1日至7月7日，共25天中文審訊
審前覆核：2022年4月29日0930時

(新分拆)案件④
D1/11/12/17/23/31/35/36/37/39/40/41
審訊聆訊：2022年10月17日至11月25日，共20天中文審訊
審前覆核：2022年9月17日0930時

控辯雙方應就上述案件填寫聯合問卷及控方草擬案情摘要，並於審前覆核聆訊前不少於7個工作天呈交法庭。

案件押後期間除D15全部維持保釋。

政總暗門

仲有金鐘站……守護孩子擋住啲狗同消防撬閘

2022

繼續拖

仲要拖咁耐

Poly 會再遲

痴撚線

算早
上年年尾仲有魚蛋手足俾人判囚